---
title: 函数 
date: 2018-06-26 22:25:27	
modify: 
tag: [function]
categories: ES6
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 函数

## 概述
- 允许函数的参数写入默认值
	```ts
	function Point(x=0, y=0){
		this.x = x;
		this.y = y;
	}
	```
- 函数的参数是默认声明的,所以不能在函数内部再次声明`let/const`;
- 函数的参数不能重复;
- ```ts
	function foo({x,y=5}={}){
		console.log(x, y);
	}
	foo(); // undefine, 5;
	foo({x:1, y:3}); // 1, 3;
	```
- length 返回参数的个数,如果参数有默认值,这length的值为参数个数减去有默认值的参数个数;
	```ts
	let x = 1;
	function add(y=x){
		console.log(y);
	}

	let a = add(); // 1;
	let b = add(3); // 3;
	```
- 函数的参数的默认值是一个函数;
	```ts
	let foo = 'outer';
	function bar(func = () => foo) {
		console.log(func());
	}

	let a = bar(); // 'outer'
	```
	- 函数bar的参数`func`的默认值是一个匿名函数,返回值是变量`foo`.
	- 函数参数形成的作用域里面并没有定义变量`foo`,所以`foo`指向外层的全局变量`foo`,
- 另一个复杂的例子
	```ts
	var x = 1;
	function foo(x, y = function () { x = 2 }) {
		x = 3;
		y();
		console.log(x);
	}
	foo(x); // 2
	```
	- 函数的参数y的默认值是一个匿名函数,这个函数内部的变量x指向同一个作用域的第一个参数x.
	- 函数内部又声明了一个x,该变量与第一个参数x是同一个作用域,
	- 所以指向y后,x为2;

## rest参数
- rest参数(形式为...变量名),用于获取函数多余的参数,形成一个数组.
	- `const sortN = (...numbers) => numbers.sort();`
- rest参数后面不可以有其他参数,否则会报错
- 函数的`length`属性不包括`rest`参数

## 箭头函数
- `ES6`允许使用`箭头``=>`定义函数
	```ts
	var f = v=>v;
	var f = function(v){
		return v;
	};
	```
	- 上述俩个是等效的
- 如果箭头函数不需要参数或者需要多个参数,就需要使用一个圆括号代表参数部分;
	```ts
	var f = () => 5;
	var f = function(){ return 5 };
	var sum = (num1, num2) => num1 + num2;
	var sum = function(num1, num2){ return num1 + num2};
	```
- 如果箭头函数返回的是一个对象,必须在对象外面加上括号,因为括号被解释成代码块;
	```ts
	let get1 = id => ({id: id, name: 'tom'});
	```

- 对于函数式编程,没有循环这个操作,都是通过递归来实现的,所以通过尾递归操作来避免溢出就是很有效的操作.- 函数的参数后面可以像对象的属性一样在最后一个参数后添加逗号不会报错

## 参考
- [箭头函数](http://es6.ruanyifeng.com/?search=%E7%AE%AD%E5%A4%B4%E5%87%BD%E6%95%B0&x=10&y=9#docs/function)
